**G1 Climax**，簡稱**G1**（Grade
1），是[新日本職業摔角公司所主辦的職業摔角大賽](../Page/新日本職業摔角.md "wikilink")，以「**真夏的祭典**」而廣為人知。賽程通常採取[單循環賽](../Page/循環賽.md "wikilink")，但偶而也會採用[單淘汰賽的方式](../Page/淘汰賽.md "wikilink")。循環賽制採記分的方式：勝者得兩分，平手各得一分，敗者算零分。循環賽裡決定最後優勝的方式還分有兩種，一種是各組取總分最高的前兩名然後再以單淘汰的方式決定優勝，另一種是直接取各組總分最高的兩位選手直接比出優勝。若有同分就先進行決定賽後再進行下一個階段的比賽。這大賽由原創者坂口征二於1991年8月7日第一次舉辦，之後都固定在每年8月上旬舉辦，決賽也都固定在[東京的](../Page/東京.md "wikilink")[兩國國技館舉行](../Page/兩國國技館.md "wikilink")。當初訂的優勝獎金是五百萬日圓，現在已調整為一千萬日圓。參加者不分重量級或次重量級，主要是決定出新日本職業摔角內最強的選手，而且外國人與其他團體的選手也可以參加。

到目前為止，具有IWGP重量級王座身份而同時贏得G1
Climax優勝的也只有[武藤敬司與](../Page/武藤敬司.md "wikilink")[佐佐木健介兩人而已](../Page/佐佐木健介.md "wikilink")。目前最多優勝的記錄保持人為[蝶野正洋](../Page/蝶野正洋.md "wikilink")。

## 歷年優勝者

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th></th>
<th><p>優勝者</p></th>
<th><p>準優勝</p></th>
<th><p>舉行日期</p></th>
<th><p>賽制</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第1屆</p></td>
<td><p>蝶野正洋</p></td>
<td><p>武藤敬司</p></td>
<td><p>1991年8月7-11日</p></td>
<td><p>單循環賽（2組各4人）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第2屆</p></td>
<td><p>蝶野正洋</p></td>
<td><p>瑞克·路德<br />
(Rick Rude)</p></td>
<td><p>1992年8月6-11日</p></td>
<td><p>單淘汰賽（16人）</p></td>
<td><p>優勝者同時為第75代NWA世界重量級冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第3屆</p></td>
<td><p><a href="../Page/藤波辰爾.md" title="wikilink">藤波辰爾</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/馳浩.md" title="wikilink">馳浩</a></p></td>
<td><p>1993年8月2-8日</p></td>
<td><p>單淘汰賽（16人）</p></td>
<td><p>兩國國技館7連戰</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第4屆</p></td>
<td><p>蝶野正洋</p></td>
<td><p>佐佐木健介</p></td>
<td><p>1994年8月3-7日</p></td>
<td><p>單循環賽（2組各6人）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第5屆</p></td>
<td><p>武藤敬司</p></td>
<td><p><a href="../Page/橋本真也.md" title="wikilink">橋本真也</a></p></td>
<td><p>1995年8月11-15日</p></td>
<td><p>單循環賽（2組各4人）</p></td>
<td><p>第一個IWGP王者取得G1優勝 兩國國技館5連戰</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第6屆</p></td>
<td><p><a href="../Page/長州力.md" title="wikilink">長州力</a></p></td>
<td><p>蝶野正洋</p></td>
<td><p>1996年8月2-6日</p></td>
<td><p>單循環賽（2組各6人）</p></td>
<td><p>第一個取得全勝的優勝者(平田負傷欠場不戰勝) 兩國國技館5連戰</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第7屆</p></td>
<td><p>佐佐木健介</p></td>
<td><p><a href="../Page/天山廣吉.md" title="wikilink">天山廣吉</a></p></td>
<td><p>1997年8月1-3日</p></td>
<td><p>單淘汰賽（14人）</p></td>
<td><p>兩國國技館3連戰</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第8屆</p></td>
<td><p>橋本真也</p></td>
<td><p><a href="../Page/山崎一夫.md" title="wikilink">山崎一夫</a></p></td>
<td><p>1998年7月31日－8月2日</p></td>
<td><p>單淘汰賽（16人）</p></td>
<td><p>橋本第8次出賽初次獲得優勝 兩國國技館3連戰</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第9屆</p></td>
<td><p><a href="../Page/中西學.md" title="wikilink">中西學</a></p></td>
<td><p>武藤敬司</p></td>
<td><p>1999年8月10-15日</p></td>
<td><p>單循環賽（2組各6人）</p></td>
<td><p>武藤G1最終日1日出賽3場比賽</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第10屆</p></td>
<td><p>佐佐木健介</p></td>
<td><p>中西學</p></td>
<td><p>2000年8月7-13日</p></td>
<td><p>單循環賽（4組各5人）</p></td>
<td><p>第一次有次重量級的選手參賽</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第11屆</p></td>
<td><p><a href="../Page/永田裕志.md" title="wikilink">永田裕志</a></p></td>
<td><p>武藤敬司</p></td>
<td><p>2001年8月4-12日</p></td>
<td><p>單循環賽（2組各6人）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第12屆</p></td>
<td><p>蝶野正洋</p></td>
<td><p><a href="../Page/高山善廣.md" title="wikilink">高山善廣</a></p></td>
<td><p>2002年8月3-11日</p></td>
<td><p>單循環賽（2組各6人）</p></td>
<td><p>主題訂為新日本對戰外敵</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第13屆</p></td>
<td><p>天山廣吉</p></td>
<td><p><a href="../Page/秋山準.md" title="wikilink">秋山準</a></p></td>
<td><p>2003年8月10-17日</p></td>
<td><p>單循環賽（2組各6人）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第14屆</p></td>
<td><p>天山廣吉</p></td>
<td><p>棚橋弘至</p></td>
<td><p>2004年8月7-15日</p></td>
<td><p>單循環賽（2組各8人）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第15屆</p></td>
<td><p>蝶野正洋</p></td>
<td><p>藤田和之</p></td>
<td><p>2005年8月4-14日</p></td>
<td><p>單循環賽（2組各8人）</p></td>
<td><p>蝶野取得史上最多的第5次優勝</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第16屆</p></td>
<td><p>天山廣吉</p></td>
<td><p><a href="../Page/小島聰.md" title="wikilink">小島聰</a></p></td>
<td><p>2006年8月6-14日</p></td>
<td><p>單循環賽（2組各5人）</p></td>
<td><p>史上第二位取得全勝的優勝者(實質上是第一位)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第17屆</p></td>
<td><p><a href="../Page/棚橋弘至.md" title="wikilink">棚橋弘至</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/永田裕志.md" title="wikilink">永田裕志</a></p></td>
<td><p>2007年8月5-12日</p></td>
<td><p>單循環賽（2組各6人）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第18屆</p></td>
<td><p><a href="../Page/後藤洋央紀.md" title="wikilink">後藤洋央紀</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/真壁刀義.md" title="wikilink">真壁刀義</a></p></td>
<td><p>2008年8月9-17日</p></td>
<td><p>單循環賽（2組各7人）</p></td>
<td><p>後藤初出場初優勝</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第19屆</p></td>
<td><p>真壁刀義</p></td>
<td><p><a href="../Page/中邑真輔.md" title="wikilink">中邑真輔</a></p></td>
<td><p>2009年8月7-16日</p></td>
<td><p>單循環賽（2組各7人）</p></td>
<td><p>每組各取前兩名進入交叉準決賽，優勝者進入決賽</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第20屆</p></td>
<td><p>小島聰</p></td>
<td><p>棚橋弘至</p></td>
<td><p>2010年8月6-15日</p></td>
<td><p>單循環賽（2組各8人）</p></td>
<td><p>第一次有新日本以外的選手獲得優勝(小島為自由籍選手)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第21屆</p></td>
<td><p>中邑真輔</p></td>
<td><p><a href="../Page/內藤哲也.md" title="wikilink">內藤哲也</a></p></td>
<td><p>2011年8月1-14日</p></td>
<td><p>單循環賽（2組各10人）</p></td>
<td><p>中邑第8度出場後初次獲得優勝</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第22屆</p></td>
<td><p>岡田和睦</p></td>
<td><p>卡爾·安德森 (Karl Anderson)</p></td>
<td><p>2012年8月1日 - 12日</p></td>
<td><p>單循環賽（2組各9人）</p></td>
<td><p>岡田初次出場並獲得優勝 史上最年輕的優勝者(24歲9個月)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第23屆</p></td>
<td><p>内藤哲也</p></td>
<td><p>棚橋弘至</p></td>
<td><p>2013年8月1日 - 11日</p></td>
<td><p>單循環賽（2組各10人）</p></td>
<td><p>内藤第4度出場後初次獲得優勝</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第24屆</p></td>
<td><p>岡田和睦</p></td>
<td><p>中邑真輔</p></td>
<td><p>2014年7月21日 - 8月10日</p></td>
<td><p>單循環賽（2組各11人）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第25屆</p></td>
<td><p>棚橋弘至</p></td>
<td><p>中邑真輔</p></td>
<td><p>2015年7月20日 - 8月16日</p></td>
<td><p>單循環賽（2組各10人）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第26屆</p></td>
<td><p>肯尼·奥梅加 (Kenny Omega)</p></td>
<td><p>後藤洋央紀</p></td>
<td><p>2016年7月18日 - 8月14日</p></td>
<td><p>單循環賽（2組各10人）</p></td>
<td><p>奥梅加初次出場並獲得優勝 第一位非日籍優勝者</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第27屆</p></td>
<td><p>内藤哲也</p></td>
<td><p>肯尼·奥梅加 (Kenny Omega)</p></td>
<td><p>2017年7月17日 - 8月13日</p></td>
<td><p>單循環賽（2組各10人）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第28屆</p></td>
<td><p>棚橋弘至</p></td>
<td><p>饭伏幸太</p></td>
<td><p>2018年7月14日 - 8月12日</p></td>
<td><p>單循環賽（2組各10人）</p></td>
<td><p>這場比賽的時間打破了以往G1 Climax賽事的記錄，成為最長時間的比賽</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

[Category:日本職業摔角](../Category/日本職業摔角.md "wikilink")